**第12軍**為[大日本帝國陸軍中之一](../Page/大日本帝國陸軍.md "wikilink")[軍](../Page/军_\(军队\).md "wikilink")。[昭和](../Page/昭和.md "wikilink")13年（1938年）11月11日編制成軍，編入於[北支那方面軍之](../Page/北支那方面軍.md "wikilink")[作戰序列](../Page/作戰序列.md "wikilink")。主要之作戰地域在[華北方面](../Page/華北.md "wikilink")，終戰時駐在[鄭州](../Page/鄭州.md "wikilink")。

## 基本情報

  - [通稱號](../Page/通稱號.md "wikilink")：仁
  - 編成時期：昭和13年11月11日
  - 上級部隊：[北支那方面軍](../Page/北支那方面軍.md "wikilink")
  - 最終位置：鄭州

## 第12軍之人事

### 司令官

  - [尾高龜藏中將](../Page/尾高龜藏.md "wikilink")（[陸士](../Page/日本陸軍士官學校.md "wikilink")16期：昭和13年11月9日～昭和14年9月12日）
  - [飯田貞固](../Page/飯田貞固.md "wikilink") 中將（陸士17期：昭和14年9月12日～昭和16年3月1日）
  - [土橋一次](../Page/土橋一次.md "wikilink") 中將（陸士18期：昭和16年3月1日～昭和18年3月1日）
  - [喜多誠一](../Page/喜多誠一.md "wikilink") 中將（陸士19期：昭和18年3月1日～昭和19年2月7日）
  - [内山英太郎](../Page/内山英太郎.md "wikilink") 中將（陸士21期：昭和19年2月7日～昭和20年4月7日）
  - [鷹森孝](../Page/鷹森孝.md "wikilink") 中將（陸士20期：昭和20年4月7日～）

### 參謀長

  - [小林浅三郎少將](../Page/小林浅三郎.md "wikilink")（[陸士](../Page/日本陸軍士官學校.md "wikilink")24期：昭和13年11月9日～昭和14年12月1日）
  - [本郷義夫](../Page/本郷義夫.md "wikilink") 少將（陸士24期：昭和14年12月1日～昭和15年12月2日）
  - [山内正文](../Page/山内正文.md "wikilink") 少將（陸士25期：昭和15年12月2日～昭和16年10月15日）
  - [河野悦次郎](../Page/河野悦次郎.md "wikilink")
    少將（陸士25期：昭和16年10月15日～昭和17年12月10日）
  - [寺垣忠雄](../Page/寺垣忠雄.md "wikilink") 少將（陸士28期：昭和17年12月10日～昭和19年10月16日）
  - [中山源夫](../Page/中山源夫.md "wikilink") 少將（陸士32期：昭和19年10月16日～）

### 終戰時

  - 司令官 鷹森孝中將
  - 参謀長 中山源夫少將
  - 高級参謀 折田正男大佐
  - 高級副官 植田稔中佐
  - 兵器部長 古田建一少將
  - 經理部長 高畑富主計大佐
  - 軍醫部長 津野兵太郎軍醫大佐
  - 獸醫部長 鈴木立身獸醫大佐
  - 法務部長 畑逸郎法務少佐

## 終戰時之轄下部隊

  - [第110師團](../Page/第110师团_\(日本陆军\).md "wikilink")
  - [第115師團](../Page/第115师团_\(日本陆军\).md "wikilink")
  - [戰車第3師團](../Page/戰車第3師團.md "wikilink")
  - 騎兵第4旅團
  - 第6獨立警備隊
  - 第10獨立警備隊
  - 第13獨立警備隊
  - 第14獨立警備隊

## 關連項目

  - [軍事單位](../Page/軍事單位.md "wikilink")
  - [大日本帝國陸軍師團列表](../Page/大日本帝國陸軍師團列表.md "wikilink")

## 參考文獻

  - [秦郁彦編](../Page/秦郁彦.md "wikilink")『[日本陸海軍總合事典](../Page/日本陸海軍總合事典.md "wikilink")》第2版、[東京大學出版會](../Page/東京大學出版會.md "wikilink")、2005年。
  - 外山操・森松俊夫編著『[帝国陸軍編制總覽](../Page/帝国陸軍編制總覽.md "wikilink")》[芙蓉書房出版](../Page/芙蓉書房出版.md "wikilink")、1987年。

## 外部連結

  -
<!-- end list -->

  - [日本陸海軍事典](https://web.archive.org/web/20100516180653/http://homepage1.nifty.com/kitabatake/rikukaiguntop.html)

[12](../Category/軍_\(日本陸軍\).md "wikilink")